[股壇老燒][賣屎忽]陸東復出搞成立證券行, 388睇$1000, 看好濠賭股

深港通」終通車，被譽為「金牌分析員」、陸氏資產管理投資總監陸東接受本報訪問時稱，人民幣將繼續貶值並推動北水南下，但企業盈利缺乏亮點，港股明年料為上落市格局，惟交投可受「深港通」帶旺，利好港交所（00388），只要人民幣與世界接軌的概念不變，港交所長遠有機會挑戰「金牛股」（1000元）。港交所上周五收報202.8元，跌0.7%。

陸東相信港股正處於「熊三」與「牛一」交界，市場仍在摸底，中國L形經濟料持續一段較長時間，無論本地還是內地企業盈利都缺乏亮點。「如果股市要持續上升，沒有盈利增長支持是不可能，所以港股應是反覆上升，例如升五千點又跌番兩三千點，是一個比較悶的格局。」

港股便宜「唔怕買」
他又說，須待企業盈利恢復增長，港股才有機會進入「牛二」，但現時市況艱難。「以香港為例，美元咁強，邊有人嚟消費！就業情況已經好到無得再好，失業率得3%，唔會有驚喜。貿易、金融業亦唔係好，香港幾大支柱行業都見唔到亮點。」

不過，陸東認為港股「唔怕買」，除了因為已經歷調整，估值便宜，不擔心在現水位再跌數千點；加上人民幣料繼續貶值推動資金南下，支持港股，尤其「深港通」增加北水南下渠道。

「我個人覺得『深港通』好過『滬港通』，因為深圳同香港的proximity（鄰近性）比較好，在深圳市場炒作的人，對港股熟悉程度比上海高，我唔知港股會唔會因此升，但成交會旺啲。」陸東更給予選股貼士，例如獨市生意並有議價能力的公司，而北水南下肯定對港交所有着數。

陸東補充：「而家可以瞇埋眼買（港交所），但你要睇長線，人民幣與世界接軌及大陸市場開放，只要呢個概念唔變，港交所盈利一定會長期持續增長。」股價會否升上300元？「300蚊咁少，（長遠）應該幾倍呢個數！」

他亦看好濠賭股：「濠賭股經過咁大調整，像銀鋘（00027）、金沙（01928）的新場開了，唔太依賴貴賓廳，中場做得幾好，零售、酒店、休閒都做多咗，可考慮但要看估值。」不過，他認為要避開擁擠交易（crowded trade，即一窩蜂買入），如房託基金（REITs）、高息股及債券等。

「金牌分析員」陸東久休復出，除保留原有的陸氏資產管理之外，更成立證券行Look's Securities，市場高度關注他是否除基金經理外，要再兼經紀之職。凌通早前見過陸東，他以「私人東西不說」為由，不願透露證券行詳情，惟強調無意「重操故業」，不會再親自撰寫分析員報告。

陸東自己開檔之前，任職瑞銀港股分析員，出名睇市夠準，所撰寫的分析報告都份量十足，凌通好奇會否以再出報告作招徠。不過，陸東斬釘截鐵回答：「我唔會再出報告了，對恒指亦無目標，沒時間計，十幾年前打瑞銀工就有。」
至於陸氏資產管理的策略，他未有正面回應是否親自管理投資組合，只透露負責「睇住檔嘢」，公司亦不只他一人，也有其他員工。

證監會資料顯示，Look's Securities於8月底獲批「1號牌（證券交易）」，陸東為該牌照的負責人員之一。陸氏資產管理於7月底亦重獲「4號牌（就證券提供意見）」，並找來曾任職富通投資管理的周永強，與陸東一起擔任牌照負責人員。

388 RIP

今日388穿200蚊

金牌 ? 邊撚度金呀 睇過..... ?

記者又唔提下佢之前輸到收山避風頭

1000蚊都up得出

黃國英勁佢好撚多，佢隻fund開咗幾年，幾億aum

幾buy英哥

少留意，但聽佢講野成日訓未醒咁，堅有料？

感覺短炒佢條靚好些

中長線睇得唔錯，至少避大部分大劫

不過推介細價股唔好買

睇佢之前d 文，似主要投資美股

邊個係佢條靚？

收皮啦信財演不如信自己
市升講升，升跌講跌！

柒東

依條柒頭仲敢走出黎

上年4月大摩話388（當時285元）見500蚊啦，結果呢，財演無個好人

盧志威

陸生講兩句

係啦 今年首季卜中TSLA大賺